<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>养生 on 百里求一的博客</title>
        <link>http://kooksee.github.io/tags/%E5%85%BB%E7%94%9F/</link>
        <language>zh-CN</language>
        <author>CoderZh</author>
        <rights>Copyright (c) 2015, CoderZh; all rights reserved.</rights>
        <updated>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</updated>
        
        <item>
            <title>腹式呼吸</title>
            <link>http://kooksee.github.io/blog/%E8%85%B9%E5%BC%8F%E5%91%BC%E5%90%B8/</link>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
            <author>CoderZh</author>
            <guid>http://kooksee.github.io/blog/%E8%85%B9%E5%BC%8F%E5%91%BC%E5%90%B8/</guid>
            <description>&lt;p&gt;腹式呼吸 　　
取仰卧或舒适的冥想坐姿或仰卧，放松全身。 　　
观察自然呼吸一段时间。 　　
右手放在腹部肚脐，左手放在胸部。 　　
吸气时，最大限度地向外扩张腹部，胸部保持不动。 　　
呼气时，最大限度地向内收缩腹部，胸部保持不动。 　　
循环往复，保持每一次呼吸的节奏一致。细心体会腹部的一起一落。 　　
经过一段时间的练习之后，就可以将手拿开，只是用意识关注呼吸过程即可。 呼吸过程不要紧张也不要刻意勉强，如果是初学者就更应该注意练习的过程和对身体的影响，吸气时，感觉气息开始经过鼻腔、喉胧充分的集中于肺部，当肺部容积逐渐增大，而保持胸廓不动，就会迫使横膈腊下沉，同时腹略向外鼓起；呼气向内收回腹部，横膈膜向上提升，使大量浊气呼出体外。 　　
把腹部当皮球，用鼻吸气使腹部隆起，略停一两秒后，经口呼出至腹壁下陷。每分钟大约有五六次即可。一般每日两次，在城市可选在上午10时和下午4时，每次约10分钟。 　　腹式呼吸的关键是：无论是吸还是呼都要尽量达到“极限”量，即吸到不能再吸，呼到不能再呼为度；同理，腹部也要相应收缩与胀大到极点，如果每口气直达下丹田则更好。 　　练腹式呼吸一般是用来养生保健，由于其吸入的氧量高于正常情况下的两到三倍，所以也可用来治疗人体内脏各部位的疾病。比如头痛，就可以在吸满一口气时，脚跟突然离地，迫使气体直冲头部，然后呼出。当然，针对不同的康复治疗，均应有药物配合，而且要在医生指导下进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腹式呼吸是让横膈膜上下移动。由于吸气时横膈膜会下降，把脏器挤到下方，因此肚子会膨胀，而非胸部膨胀。因此，吐气时横膈膜将会比平常上升，因而可以进行深度呼吸，吐出较多易停滞在肺底部的二氧化碳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腹式呼吸可分为顺呼吸和逆呼吸两种，顺呼吸即吸气时轻轻扩张腹肌，在感觉舒服的前提下，尽量吸得越深越好，呼气时再将肌肉收缩。逆呼吸与顺呼吸相反，即吸气时轻轻收缩腹肌，呼气时再将它放松。呼吸在这种方式下会变得轻缓，只占用肺容量的一半左右。舌尖轻轻顶住上腭。逆呼吸与顺呼吸的细微差别：呼吸只涉及下腹部肌肉，即紧靠肚脐下方的耻骨区。吸气时轻轻收缩这一部位的肌肉，呼气时放松。
原理
呼吸是人的一种正常的生理现象，同时又是重要的养生之道。人的一呼一吸承载着生命的能量。科学家们研究发现：人的肺细胞平展面积有两个足球那么大，但大多数人在一生中只使用了其中三分之一的能力。 美国健康学家的一项最新调查显示：不论在发达国家，还是在发展中国家，城市人口中至少有一半以上的人呼吸方式不正确。很多人的呼吸太短促，往往在吸入的新鲜空气尚未深入肺叶下端时，便匆匆地呼气了，这样等于没有吸收到新鲜空气中的有益成分。坐办公室的人，由于坐姿的局促和固定，通常是浅短、急促的呼吸，每次的换气量非常小，所以造成在正常的呼吸频率下，依然通气不足，体内的二氧化碳累积；加上长时间用脑工作，机体的耗氧量很大，进而造成脑部缺氧。于是白领们经常出现头晕、乏力、嗜睡等办公室综合征。
身体平躺，双腿笔直上抬30度。（不能借助外力）
这时候说话，唱歌，都是丹田的气息。（中国知名音乐家教的）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;气息吸到丹田后 保持住 想象自己是一棵很大的树 扎根在地里 意思是把气息hold住在丹田 其实 “丹田运气”不单只是丹田用力 还有丹田那里腰部那一圈的范围 都要hold住 再发声 注意 不是用丹田把气挤出来 而是把气息保持在丹田那里 然后发声 正确的运气 会感觉到腰痛的 因为需要腰部力量的支撑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016/04/02 17:52:51 [INFO][][UNKNOWN] connect.go:59: database ok
2016/04/02 17:59:45 [INFO][][UNKNOWN] connect.go:61: insert ok&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
