<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>混蛋逻辑 on 百里求一的博客</title>
        <link>http://kooksee.github.io/tags/%E6%B7%B7%E8%9B%8B%E9%80%BB%E8%BE%91/</link>
        <language>zh-CN</language>
        <author>CoderZh</author>
        <rights>Copyright (c) 2015, CoderZh; all rights reserved.</rights>
        <updated>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</updated>
        
        <item>
            <title>混蛋逻辑</title>
            <link>http://kooksee.github.io/blog/%E6%B7%B7%E8%9B%8B%E9%80%BB%E8%BE%91/</link>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
            <author>CoderZh</author>
            <guid>http://kooksee.github.io/blog/%E6%B7%B7%E8%9B%8B%E9%80%BB%E8%BE%91/</guid>
            <description>&lt;p&gt;一、你管我借十块钱说明天还我，第二天你不提这茬了，晚上我管你要，你说：你这人真小气，不就十块钱么，真能算计。然后跟别人也这么说我。可事实是我亏了钱你占了便宜，你不讲信用我却成了小人。这是一个特别有意思的混蛋逻辑，而且特别常见，做人无论怎么样，别人帮过你就要懂得感恩，不感恩也没关系，但不要恩将仇报！拿刀子在背后捅人！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、张总去世后给他的大哥张大留了100万，张大十分感激，逢人便说弟弟有多么的优秀，多么的好，死得又是多么的可惜。有一天，张大得知张总给张二留的是500万，张大就骂张总没良心，看不起他，小时候白养他了，偏心眼。张大就找到张二，要求将财产平分，每人300万。为此二人闹到了法院，私下也是打锤抡臂。兄弟间几十年的敢情也没了。过了不久，张大张二得知张总死前将3千万捐给了希望工程，两兄弟逢人便说张总缺心眼儿，是白眼狼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、一碗米养个恩人，一斗米养个仇人。一个人饥寒交迫的时候，你给他一碗米，就是解决了他的大问题，他会感恩不尽。但是，你如果继续给他米，他就会觉得理所当然了。一碗米不够，二碗米不够，三碗四碗还是不够，再一联想到你堆满了仓的米，他会觉得你给得太少，凭什么你有满仓的米，他却只有几碗米，而且就这几碗米，还要对你千恩万谢？甲不喜欢吃鸡蛋，每次发了鸡蛋都给乙。刚开始乙很感谢，久而久之便习惯了。习惯了便理所当然了。于是，直到有一天，甲将鸡蛋给了丙，乙就不爽了。乙忘记了这个鸡蛋本来就是甲的，甲想给谁都可以。为此，他们大吵一架，从此绝交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、一个姑娘和母亲吵了几句嘴就跑了出去，到了晚上十分饥饿，路边小面馆的老板给了小姑娘一碗面，小姑娘吃完面对面店老板千恩万谢，说面店老板比起自己父母来，不知好了多少倍。这是，面店老板对小姑娘说：“你的父母要养大你，不知要给你做多少顿饭，为了让你吃好吃饱，想尽办法给你做好吃的，宁愿不吃也把最好的饭菜留给你，我只是随随便便给了你一碗面，你就如此感激我，你应该感谢的是你的家人，现在他们在满世界的找你，为了你不知道有多伤心难过。所以，你吃完后立马回家，父母才是你最大的恩人！“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、今天早上出门见一大爷摔倒了，一小伙子上前问道：大爷，我一月工资2500块钱，能扶您起来么？大爷：小伙子，你走吧，我再等一会。于是我也上前问道：大爷，我是长庆油田的，能扶您起来么？大爷看了一下我，默默地往旁边挪了挪，说道：“孩子，往年可以。今，今年 来 来 来，在大爷旁边躺下！”轰动一时的“南京彭宇案”，四川三小孩扶阿婆被讹事件”，广东“因扶老人被污自杀”事件迅速引起舆论波澜，“好人难当”“尊老爱幼，互助互爱”的中华传统美德在当前为何陷入如此尴尬处境？到底是教育出现了问题还是人的道德良知出现了滑坡？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、有这样一个故事，一个饥饿的人得到一大盘馒头。他吃了一个不饱，吃了两个不饱，吃了九个还不饱，吃到第十个馒头终于吃饱了。他非常气愤地说，早知道这个馒头一吃就饱，前面的九个馒头根本就不用吃了。这是典型的忘恩负义的小人作为和猥琐心态，混账逻辑！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、占便宜没够，吃点亏难受。每天给他一块钱，只要有一天不给，他便会记恨。每天给他一巴掌，只要有一天不给，他便会感激！别人帮你，是情分！不帮你，是本分！不与这样的人做朋友，不与这样的人做生意。这样的人，贱！ 有一年，很热的夏天，一队人出去漂流。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
