<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>邻里问题 on 百里求一的博客</title>
        <link>http://kooksee.github.io/tags/%E9%82%BB%E9%87%8C%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
        <language>zh-CN</language>
        <author>CoderZh</author>
        <rights>Copyright (c) 2015, CoderZh; all rights reserved.</rights>
        <updated>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</updated>
        
        <item>
            <title>城市邻里陌生问题解决方案</title>
            <link>http://kooksee.github.io/blog/%E5%9F%8E%E5%B8%82%E9%82%BB%E9%87%8C%E9%99%8C%E7%94%9F%E9%97%AE%E9%A2%98%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88/</link>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
            <author>CoderZh</author>
            <guid>http://kooksee.github.io/blog/%E5%9F%8E%E5%B8%82%E9%82%BB%E9%87%8C%E9%99%8C%E7%94%9F%E9%97%AE%E9%A2%98%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88/</guid>
            <description>&lt;p&gt;你知道你的邻居叫什么名字嘛？你知道你的邻居家有谁要过生日吗？你知道自己的孩子怎么找到玩伴吗？显然，很多家长不知道，很多父母也都不知道，甚至很多专家教授也只是说，走出去，多交流，显然是在说废话，对于宅男宅女来说，走出去去哪？干什么？成了很大的问题。我上完大学四年，除了班里的同学还算认识，其他班级的基本上一知半解，当问起就说，我知道，不就是那个学习软件的家伙吗。其他的信息，几乎就不知道了，哦，还有，那人很瘦，呵呵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国城市化进程的发展日益加快，城乡一体化也是迟早的事情。但有一点，中国这么多的人怎么办，最基本的生活问题怎么解决，最基本的情感问题怎么解决。我不知道，我还在思考，我想总会有办法解决的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从一个最简单的问题来思考，看看怎么才能简化从问题到答案这一过程。设想这么一个场景，我在宿舍里面想要买水果，那么我该去哪买？你可能会说，手机查查不就知道了嘛？显然，这个问题很好解决，那么我再说一个吧。我想找一个卖干活穿的农民工衣服的商店，怎么解决？你可能会说，去淘宝。我只能，呵呵了，其实去淘宝也基本找不到。淘宝解决了开店难的问题，人人可以开店。很多快递，快餐配送也都解决了部分最后距离问题，让你一步不动就能坐享其成。我觉得，当我们真的什么都不做都能得到想要的一切的时候，人类也就离灭亡不远了。人类因劳动解放了四肢，现在却因不再劳作了而退化了四肢，想想就觉得可笑至极啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那怎么办？我说了，我不知道。我之所以买不到一件农民工穿的衣服是因为没人卖，利润太低了。但有一种人，他肯定会卖的，那就是农民工。但是，我们怎么找到这个农民工呢，当然不能直接拉一个人就行了吧。所以，我觉得归根结底是因为信息不流畅造成了这一切。信息不对称，不流畅，不发达，还有不健康是造成社会贫富差距和人民之间矛盾的主要原因。所以，我想要解决的问题就是让信息更加的流畅和对称。不是有了互联网你就能了解一切，也不是有了手机你就能找到你想找的人，更不是因为有了婚恋网你就能找到可以结婚的对象，他们都只是一种渠道，但都不是目的。人，是社会的人，那么就应该走到社会中去；人，是独立的人，那么就应该拥有独立的思想，不要受虚假信息的蒙蔽；人，是一个有感情的人，那么就应该远离电脑，回归最原始的交流。不是因为你无知，而是因为这个世界本来就不平衡，所以我不能告诉你我在哪，我只能告诉这个世界我在哪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;淘宝解决了开店难的问题，人人都能开店。58同城解决的是同城买东西的问题,其中就包括了二手交易市场，房子出租，求职招聘等一系列问题。他们解决的都是大众的生活问题。同事58同城还兼顾解决了城市最后一公里问题。然后，我也想解决一个问题，那就是社区问题。学校是一个社区，居民小区也是一个社区。我不想做复杂的东西，我只想他们能够相互了解，相互沟通，能成为好朋友。有一句话怎么说，远亲不如近邻，我觉得和邻居搞好关系是很重要的。还有，人都喜欢表现自己，展现自己的美丽，展现自己的喜悦，那么，如果你是我的邻居，我也想请你感受一下我的喜悦。所以，我想做一个平台，一个居民生活平台，只要在这个平台上，你就能了解到菜市场又有了什么新鲜的蔬菜，你就能了解到我们什么时候有空出去玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让志同道合的人走在一起是一个好的想法，但是怎么才能让他们走在一起呢？我有一个想法，我想去布达拉宫看看，我想找一个伙伴，怎么找呢？如果一个美国小伙知道了你的想法，即使想去但也是很难得，所以这个忍必须离你很近才行。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
